籌款公司未向離職員工付工資罰2000元

由民主黨秘書長張賢登的妻子趙錦霞創立，收錢及聘請「籌募大使」為「世界自然基金會」、「無國界醫生」等慈善組織街頭籌款的集善有限公司，未有依照勞工法例向一名離職的員工支付約432港元的工資，被勞工處票控。該案原定今日在沙田法院審訊，但集善有限公司在庭上承認控罪，被裁判官罰款2000港元。

公司註冊資料顯示，集善有限公司是一間私人公司，現時共有兩名股東，包括張賢登的妻子趙錦霞及趙秀霞，其中趙錦霞佔該公司99.99%的股權及身兼該公司的董事。

被告集善有限公司，承認一項「沒有在僱傭合約終止時在到期日屆滿前付給工資」罪，違反《僱傭條例》第25條。控罪指，集善有限公司的一名僱員於去年7月21日被終止僱傭合約後，故意及沒有合理理由，未能在同年8月9日支付同年7月11日至21日的欠薪給該名僱員，涉款共432.83港元。

根據該法例，僱主在僱傭合約終止後，要在切實可行範圍內盡快支付欠薪及長期服務金等給有關僱員，但在任何情況下不得遲於僱傭合約終止後7天支付，違者最高可被罰款35萬港元及監禁3年。